對唔住，我都只係一個98年出世嘅香港人

對唔住，20歲仔都冇上連登可能畀你哋笑
對唔住，98年出世可能冇資格講以前
對唔住，我都係要講吓我嘅以前

我真係好心痛，點解幾年間香港可以變咗咁多
以前（其實只係4年內嘅事），係我初中嘅時候，同學之間總會對姓 e.g. zh 字頭嘅同學有唔同猜想（佢係咪大陸嚟㗎，blah blah blah blah)

就算冇到講明唔likey大陸同學，點都會抗拒使用大陸用語。連極大部分大陸嚟嘅同學都儘量想融入我哋，用香港常用嘅字/slang. 當然，有啲細細個嚟香港嘅，純淨香港廣東話，黃絲帶。先唔好講咩絲帶，有批判性思維嘅，知對錯。即使係偶然支持政府嘅同學，14年嘅時候亦知道政府理虧。

P.S. 可能我唔係喺北區返學，比較少大陸人。

不過，點解過4年都冇，香港嘅中小學生會變成咁。我早2日問過form 3 嘅細妹，佢話，whatsapp group 起碼60% 都係打簡體字。ig 上面見得多，用大陸'潮語'，用簡體字，睇大陸節目嘅學生比比皆是。

唔係話唔比你睇，不過當你成套思維，行使方法，講嘢嘅方法都adapt 咗去中國果套，中共嘅目的已經開始達成。
恐怖
------------------------

有時，可能係啲小朋友睇得最清楚。
我有幫一個小學生補習跟功課，有次常識講開香港議題，我藉故問佢：學校有冇同學講普通話？
答案當然係有

我再問，你覺得我哋應該學普通話遷就佢哋定係調返轉？
佢話：“梗係佢哋學廣東話啦，呢到香港嚟喎”

真心講，果吓差啲忍唔住標眼水，咁簡單嘅道理，連10歲嘅𡃁仔都明白，點解讀多咁多年書嘅中學生會唔明白？

越講越多，就此作罷，香港人，要醒嘅自然會醒
小弟我中文唔好，可能有啲wordy ，希望各位體諒

香港終於有得救啦！！！！

愚人節快樂

00後已經同大陸仔無異

共匪詭計多端！當今世上萬惡之源！欲以語言入手，消滅香港文化！究竟香港嘅未來應該點樣去行？誠然港獨原意係好，而且亦係對香港人最好嘅選擇，但係共匪實在太強大，文武兼備，要槍有槍，要炮有炮，我哋必須考慮到自己究竟有冇足夠力量成功令香港獨立，抑或只係流於理想之中，以宜家大部分香港人嘅生活水平，究竟有幾多人願意為對抗中共而犧牲自我？肯定有，但亦係少數。

大家請睇下中華民國，由1949年失去大陸江山以嚟，仍堅守到台澎金馬至今近七十載！證明消滅共匪仲存有希望！如果台灣識做嘅話，就應該持續強化軍備，準備他日同共匪決一死戰！收復大陸河山！

請大家支持香港回歸中華民國！匯聚全港民意向臨時首都台北之總統府請願！與其等到2047年等死，不如回歸中華民國！咁對香港亦未嘗係好選擇！況且中華民國先係正統中國，法理上亦有權收回香港！共匪必須被消滅！我笑住睇班五毛橫屍街頭！

本人再一次請大家支持香港回歸中華民國！中華民國萬歲！

當今民主化嘅中華民國肯定唔會消滅香港文化！

中國萬歲！

五毛「羅拔利雲度夫斯基」實錄

共匪必須被消滅！中華民國必將統一中國！

呢樣真
大陸真係多元化好多
先勿論係咪抄
但香港真係煮黎煮去都一篤屁
但2000打返已經比人洗腦洗到無左香港人個身分認同

難得揾到波台狗係要認同下

小學生
希望佢大嗰都會堅持講廣東話

沖個涼，諗咗少少嘢

就算你話就係要收返統治權
消滅本土文化呢樣嘢真係得中共會做

唔講咁多，大家明白的

冇錯，當今民主化嘅中華民國肯定唔會消滅香港文化！因為如果邊個敢做就會失去香港人選票！中華民國先係香港嘅未來！

咩年代，仲有支那民國膠

唉，香港真係冇哂希望
同老母傾呢啲次次都鬧交...

講開洗血果啲，1年50000個大陸人

佢表示：“都批咗啦，有得改變咩”
頓時語塞，有誰共鳴？
對住啲唔肯醒嘅人，我真係唔知點同佢哋溝通

仆街又想喊

單非雙非 每日150 普教中

三個boss級再加埋而家科技發達

廣東話網絡=孤島

唔好咁啦，畀啲希望我得唔得

喺清朝推翻之後本來中國可以以粵語做官方語言
就係因為差嗰一票就搞到中國用狗話
嗰個就係孫狗

呢個咪香港失敗嘅原因嚕
正皮就幾百千幾二千個
叫你班友上街又不了

日日剩係識上網叫春
好彩一早轉左BC
可以日日睇你班支那港奴叫春
但就sit here do nothing

有冇諗過
香港人本身先係消滅自己文化最重要嘅因素
好多人賤視廣東話 覺得正體字麻煩
新一代嘅父母 唔少只會教英文/普通話

錯唔哂
香港搞成今日咁 係香港人嘅共業

你又知?
日日有遊行?

你係？
老實講我覺得努力工作努力融入香港果啲冇乜野，衰嘅係唔願意融入香港果啲

中共唔係消滅㗎
係香港人自己放棄

好似啲蝗語
港女/港婦/official pages帶頭講
就算唔明意思都好似趕上潮流
用下啲新興詞語咁

所謂自甘墮落

呢點怪自己香港網絡文化垃撚圾
個圈子又細 唔係雙登就fb
好彩嘅咪俾你出到個"仙氣"

所以大學生唔好再就鳩NDS用普通話同佢地溝通，有乜理由香港人返大陸要講普通話，大陸人落香港又係要香港人講普通話

我，我父母，我父母既父母都係香港出世㗎喎

如果我黎到香港 唔學廣東話 唔寫繁體字 抵俾你話大陸仔架喎。

依家甚至好多本地出世既都要日常寫簡體，個d唔只係大陸仔啦 直情係文盲。

以前就係
家下你唔洗識都埋到堆

所以咪心痛依家變成咁囉

而家情況已經係嚴峻到周不時行街會聽到啲靚妹靚仔同老豆老母講蝗語，但父母用廣東話答佢地

小小off topic
呢幾日放假見到好多港男加大陸妹既couple
係00後既大陸妹
巧合既係次次都係男主動拖手，
而個大陸妹就好唔願意咁款，隻手鬆既
大陸妹重要全程講蝗語，男既完全配合
Shame on you 賣港男
香港真係完全玩完

有一個識左10幾年既朋友, 流利香港廣東話, 雨傘時係黃絲
兩年前係一次聚會先知佢係新移民
其實只要融入香港就無問題
但而家係要香港人改變原有文化

仙氣都好撚柒
唔好意思

我哋廣東話/中文本身有terms
吸晴 -> 吸引
亮點 -> 焦點/重點
吃貨 -> (早幾年都出咗個 餓底 )
/為食
不爽 -> 唔gur
性侵案 -> 風化案

呢啲咪幾好
有新動力推動香港先啱

點解

我係香港出世 又有BNO id number都係Y字頭啵

見到愈黎愈多
廢柴都算，走去出賣自己地方
死返上去啦班廢柴賣港男
邊個大陸妹拍拖我實指撚住佢黎恥笑

自膠，邊個同

你去新疆，西藏睇下，未知香港未來會係點，灰........

98 出世, 睇住香港墜落, 真係好心痛. 讀書愈多愈覺得, 英國帶左好多好野俾香港, 例如司法, 建築standard, etc. 反而中國日日就搞亂當, 又大換血, 我地呢代真係好憎中國, 見到00後真係覺得香港前途黑暗.

屌咁我哋98年出世想要bno 都冇啦，又當我哋大陸仔

共勉之

一樣98
睇到d 00後都好無奈
明明只係差2年 點解差別會咁多
我唔敢講我同朋友冇用過簡體字/大陸term
但起碼唔合理化佢
最多只會用簡體字黎考試 平時絕對唔會用簡體字 而且考完dse之後都完全冇用過(歡迎屌我年少無知 )
新移民同學都會努力學正體字同廣東話
雖則譚仔音但佢真係有試過融入試做香港人
點解只係兩年就變成為中國人身份而自豪 為方便 快而連日常生活都用一種根本唔屬於我地既文字
講真 真心失望 經歷咁多野之後新一代會覺得漸漸失去我哋獨有嘅英國/han chinese並存嘅文化 覺得變成只係另一個普通嘅中國城市會係一件好事
好失望 this city is dying

唉，原來差2年已經同00後差咁遠足夠做老屎忽

老老豆豆，dse 我1粒簡體字都冇用
1，唔識寫
2，我都係覺得作爲香港人應該有返啲風骨，有少少堅持

譚仔果啲冇程度上已經係香港人，只不過口音問題啫。

早排上堂睇返厚多士段片，原來同厚多士對罵果個都係大陸移民口音，人地都識出聲屌

如果走唔到/唔捨得走，咁失望一陣就繼續做好自己。作為80後，身處香港最黃金嘅年代，睇住香港一步步轉壞，無力感同失望唔會比98年出生嘅你哋少，但當真係唔捨得/留戀呢個城巿，就會盡一分力去保衛自己能力可及嘅嘢
當香港人都放棄，香港就真係dying

咁多負評，但冇一個敢駁我，究竟我錯喺邊度？？？

香港前途唯有要靠我地呢代去努力, 雖然上下幾代唔爭氣, 但起碼我地有為我地家園, 自己地方付出過, 好過睇住佢死. 好樓主咁講, 共勉之 .

眼見香港一步一步比共匪侵蝕？我地仲可以做啲乜嘢？港獨真係得咩？試問各位連登仔有冇膽？定只係流於幻想？究竟我嘅提議有乜嘢問題

90後死番去讀書啦

This city is not dying！場未完波係圓！我地仲有翻身機會！

當90後嘅童年係睇台劇睇台星 都仲會用繁體字
佢地而家00後嘅童年就係睇中國製造嘅野打哂蝗語
廢中廢老撐中國政府都不突止 而家連細嘅都不知不覺被蠶食緊

可能我用錯新一代 我既意思係部分年輕人
會用係因為除左細個on9之後 連老師都教
去到後來拎成人身分證 係個辦事處聽到身邊幾乎全部講普通話/譚仔廣東話 就意識個文化侵略程度有幾嚴重

sad but true

走緊
好自豪自己係中西文化薈萃既香港長大同識得講可以話係地球上最難既語言
正正因為咁先想保護香港文化

無錯，無論其他人點想打沉我哋或者睇死香港，都會繼續為香港付出。

講得好岩
好似我老母都係內地落黎 但都係堅持學好廣東話
寫繁體字
頭先睇睇下新聞 問下佢覺得係香港應該講廣東話定好似大陸咁講普通話
佢話緊係廣東話啦 呢到香港黎 始終係香港 當然要講番廣東話
我真係唔明點解以前嘅人落黎都明白入鄉隨俗嘅道理 之前d人就好似全世界都要就哂佢咁 又要講普通話 又要寫簡體字

最近廿年，中國狂灌大國崛起，玩民族主義

無架啦
愈黎愈無希望 邊方面都係

個補習學生 讀保良局果間乜鳩小學 私校黎 英文小學
比個老師罰抄左30次 以後上中文課不準說廣東話
屌你老母校畜 睇見都心痛

只係望中國有收皮一日
成日話人在做天在看
好似唔係囉

普教中嘅問題
英文堂都唔俾講廣東話喇

見到大家剩係識嘆氣，我比建議成班負評我，冇理由去駁我，又冇其他建議，剩係識自怨自艾

連登仔
香港人

補習試過話佢tick 交叉畫得太大，要佢重做
會教個細路反抗 反正真係個校畜錯，屌佢字都寫錯唔好學人做老師啦

重點係，想嘗試培養細路老師/長輩唔一定啱嘅概念 ，要尊重，不過佢哋唔一定啱

接近啲我哋嘅，可以補習開始教育下一代

70 80 年代既移民同依家既新移民好大分別
佢地會認真學廣東話同做野 而且講野有口音會俾人笑
老實講佢地唔多唔少都有份建設而家既香港
依家既新移民？
只會覺得香港是中國的 所以要我地講普通話同用簡體字
有錢既黎香港當拎多本passport 他日走難易d去其他國家
冇錢既咪拎綜緩 黎香港等個仔接受較好既教育

去一舊無咁臭嘅屎

我已經講咗個核心問題，港獨係一件極之艱辛嘅革命，而以目前香港人普遍嘅生活質素，大部份都未至於爛命一條，咩都冇嘅地步，我剩係喺到問連登仔，你地願唔願意為港獨坐監？答案顯而易見，我相信大部分香港人唔會咁團結，無謂再曬時間呃自己，嘅然靠自己力量達唔成，大家係咪應該去諗一個更實際嘅方法為香港續命呢？一切流於理想只會乜都做唔到

同年 身同感受
個個都用簡體字 讚大陸Le樣果樣
其實真係好難受
公道 D 講 唔係要完全抹殺你地 但都唔好咁樣侵入我地 D 文化啦

98年終極夾心

集結連登力量 四月一日夜晚八點向名校secret開戰（3）

麻煩大家幫手推推 新po黎 推上熱門
仲有唔夠一個鐘 感激不盡
同埋希望大家8點去個垃圾page屌柒佢 ig fb都可以㗎！
唔屌都report佢個page
阻到大家睇post唔好意思 比你地屌我都要咁做

根本潛移默化緊

好撚心痛

gchi

不過老實講，溫和啲講班00後先唔會對我哋反感

諗返起，就算97出世，老母都未必會幫我apply bno
典型港豬，雨傘淨係識話2邊都唔啱

冇錯，否則我地同班廢老嗰種高高在上嘅態度冇分別

98 年已經有好多zh?
我94 中小學一個強國拚音都冇

就係少，間唔時見到一個先會好奇

宜家應該已是等閒事

agger, 有2個同學一18歲即刻改廣東話，一係身份認同係香港人，一係驚畀人笑
anyway

利申92 BNO

好似可以選擇用邊種拼音
我98年 身邊中國出世同學
佢地全部都用廣東話拼音
除左一個可能因太遲先移民之外
其他根本連口音都冇

有次屎忽痕睇學校name list 由99年出世個屆開始愈黎愈多普通話拼音

99 上水巴
Can't agree any more

以前新移民用香港拼音
係而家越來越多直接用XYZ

幫個小三既功課輔導
做剪報做正習近平改憲
佢唔明篇新聞講乜
我解完俾佢聽
佢勁大聲話咁點得呀！
都要俾其他人做個刻我好感動
都仲有些少曙光

如果英國佬當年落力啲推英文普及
而家啲細路就唔會因為唔識英文走去睇返強國娛樂
sosad

集結連登力量 四月一日夜晚八點向名校secret開戰（3）

幫手救香港啦

同98年 好欣慰經歷到冇俾蝗蟲入侵既校園生活

英國佬自己咪又係咁，整左Grammar School比D叻既人/窮少少既中產細路上好大學
其他人就讀垃圾中學垃圾大學做社會齒輪
仲要連Grammar School都係分區派位，born as poor forever poor

而家細路英文差係因為董建華推母語教學
結果害香港害得最少既係貪曾

條人瑞係咪燒壞腦呀

請問我講嘅嘢有咩錯

我屌你老母屈鳩我係五毛單嘢仲未解決呀

睇下負皮咪知囉傻鳩

冇申請

Me 98too
F5以後見到啲師弟用蝗語喺走廊傾偈 心諗wtf (我重以為band1會收少啲蝗生)

98
睇到個補習學生咁答你真係眼濕濕
之前幫小學生補習 要用電腦做中文打字 但佢用普通話拼音 咁我就唔太識拼音嘅 佢同我講:咁都唔識㗎你 咁容易

明明以前細個係用廣東話上中文堂

上次圖書館有個NDS唔識用printer 無啦啦拍鳩我膊頭同我講蝗語 我即刻用英文答佢 叫佢搵管理員幫手

見到youtube熱門一堆蝗語片就知香港就快玩完

超過一半九十後都大學畢業出黎做野喇 老野

肥佬當年講過 急住賣港嘅人一定會快手過中共出招
都知道一定會發生
只係估唔到睇住香港續啲失守
續啲共化嘅感覺係咁差劣
最差劣其實係賣講香港人 嗰啲嘴臉真係冇想像過可以咁樣衰
譚耀宗就係100%賣港嘴臉

99出世，身邊最起碼有30%都係大陸落黎，講真我唔會歧視佢地，但係對於黎讀書又要講普通話同人交流既，一概不理，甚至當臉笑鳩佢唔洗講廣東話，反之，你講廣東話講錯音我唔會去笑佢

繼續堅持自己嘅信念
唔好就就班人

小島隻遊戲已經暗示過但無人理

其實我都好想知 我中學畢咗業3 4年
中學6年以嚟都未係學校聽過人用普通話溝通
亦好少係街到聽到校服學生用普通話溝通
當時就算有同學貪快考試寫咗啲殘體都唔會好自豪咁周圍同人講

但唔知點解升咗大學之後 係街成日都見到啲學生講埋曬大陸潮語 又講普通話
仲要以寫殘體為驕傲

舖排都好耐嘅文化入侵
亦係香港潮流文化衰落後，留下嘅真空俾劣質中國文化伺機而入所致
你諗下除咗高登，近幾年有幾多港產潮語流行到？

有時見到啲00後講廣東話已經好感動
都係普教中嘅錯

97前系 舊香港人
97後系 新香港人

00後係雙非單非最嚴重既世代
班友老豆老母都係支那人黎

班蝗子成長背景接觸支那野多過香港

收皮啦 系你老母

邊估到用Discuz!寫嘅樂古 2000fun 5p會係開始興smartphone個陣

跟唔上時代步伐(整電話app）而變哂死城

不過就算保留到 都可能變到香土咁

食屎啦支那狗

03 過後冇香港人

我識得我啲師妹（00後）仲係打緊繁體 少講普通話 好欣慰

簡體字真係好撚柒 望住廣東話同繁體字逐漸比大陸侵蝕 好想逃離呢一到

98年出世 毛都未出齊 走啦你

記得我有個中四學生曾經問我，遲早有一日廣東話係咪會消失？
我好認真咁搭住佢膊頭講，以後就要靠你地捍衛啦。

啱啊，所以一開波已經不停say sorry

自從早十年前啲人搭地鐵開始唔讓人落車先已經覺香港變晒
講普通話只係末期癥狀

其實大陸人都唔想香港變到同大陸城市一樣
佢地心目中香港特色就係要有繁體字
會講英文咁
佢地期望香港係同佢平時生活既地方有d唔同
從來只係執政黨一己意願要香港改變

樓主加油堅守香港文化!!

堅守香港文化，其中一個有效方法就係回歸中華民國！究竟呢度有幾多個人明白 香港果然充斥港豬！

06-12年最誇張
大家要頂住 捍衛正體字,廣東話!!!

希望13年打後嗰班小朋友會杯返班支那狗轉頭

仲講撚到咁遠
到時分分鐘全面普教中

中文堂講廣東話?
當你英文堂講中文咁屌你

我係啱啱好00年岀世嘅人
雖然唔係經歷左好多事
但係睇到樓主片文
我都諗起以前讀小學都會有啲有口音或者一睇個性就知唔係香港人嘅人
但佢地就算講野唔叻
都會願意喺小息同我地吹水慢慢學
有時講得慢啲一嚿嚿咁大家都會肯慢慢教佢
文化方面睇得岀係有唔同
但係佢肯學 又肯努力
你冇理由屌佢
我自己都唔係啲咩純正香港人
阿媽係由大陸人 所以我喺大陸岀世
但係我由細到大都係喺香港
所以一直受住香港嘅教育
學普通話冇問題
就好似學英文日文法文呢啲咁當做學一門外語
但係到依家回首一望
點解學校刻意比我地又要普教中又要上普通話堂
原來就係為左依家咁同大陸慢慢接軌
加上到大個啲阿媽都落埋黎香港一齊住
見到佢好努力學講廣東話 學香港文化
都覺得冇乜問題
大陸人？咪又係人一個。
到依家大個
有自己想法
每日睇住CCTVB 播岀關於大陸人嘅新聞
喺呢度 喺fb睇到嘅新聞
真係對大陸人越黎越反感
再加上老豆老母係藍絲
每次講啲咩反對中國嘅說話就比人鬧到一面屁
我先知
原來我阿媽都唔係咁接受香港啫
只係因為佢要喺度生活先夾硬接受
我有一日好刻意咁講習大大套電影比佢聽
佢仲好開心咁話要返上大陸睇。。。
究竟香港發生緊咩事
其實我真係好掛住以前嘅香港
中港矛盾唔大
真係黎香港居住嘅
係有心學習、尊重香港文化嘅人
真心黎香港旅遊嘅
係有禮貌、會尊重自己尊重香港人嘅人
而唔係依家呢啲夾硬改變香港人習慣、文化嘅人！
更唔係我阿媽呢啲一見到CCTVB播中國強大嘅新聞就打晒飛機嘅人
我好中意香港呢個地方
因為香港好獨特
Sor好長
好多謝你睇晒
但係我睇到近黎咁多簡、繁之爭嘅po真係好感觸。。

00後就比心機溫書啦柒頭 關你撚事咩

我80後，都叫經歷過港英嘅美好，當年真係人人安居樂業，我地有我地自己嘅文化，真心替樓主呢一代悲哀，亦希望你地呢一代撐住，因為你地之後嗰代已經完全被洗腦。

五毛「濕鳩liy問鼎高峰」實錄

巴打如果見到啲留言有啲親中成份或者踩低香港人，九成係五毛，唔好比五毛輕易打沈自己。另外，身為一個90後，我至少中小學都仲係香港人世界，但一上到大學 即刻大把nds 喺堂上成日聽佢地用普通話溝通 搞到老師有時都要用普通話翻譯返啲廣東話內容就佢地 真係好難頂，我終於明白到你地喺中小學成日聽普通話嘅苦況，不過當我同佢地講嘢嗰陣我都會講廣東話 佢問點解要講廣東話，我就話我唔識普通話，同埋我同佢地講喺香港生活就應該要識廣東話，又教下佢地「升降機」叫做「lip」，「爆米花」叫做「爆谷」等香港話。

人類遷徙從來只有外來者順應本地習俗，而唔會去改變人地文化。嘅然我地生於自己地頭，點解反而要改變自己？反而要讓步去就佢地？呢個係乜嘢道理？就佢地等於助長外來文化侵略，我地唔可以成為摧毀自己語言嘅幫兇，反而要做好「同化」工作，令佢地變成香港人，而唔係令佢地嘅文化持續影響香港人令到我地變成佢地一樣，巴打你並唔係孤身一人，呢個世代仲有大把人堅守住香港嘅語言文化

痴線 我見過一個仲恐怖
有一個中年男人係巴士站同一個廣東話好唔正嘅大陸婆等車
男人 大陸婆

:咁我地去xx旅行要簽証 你地有咩英國護照咪唔使囉
:bno呀? 唔係人人都有㗎 不過而家中國護照仲有用啦
:乜你終於都知啦 又話香港護照好好
:咁而家香港都係中國一部分啦

屌 條死中坑為咗屌個大陸臭雞連大陸護照好用都講得出 有無良知呀